---
layout: post
title: Uncle Wang 他去年退了休
categories:
- 自话
tags:
- Life
published: true
comments: true
---
<p>好久没有用这么不着边际的标题了，其实这种做法是我的偏好。你要是觉着它顺口的话它确确实实是一句歌词，WG的<a href="http://blog.williamgates.biz/2009/11/li-lei-han-mei-mei-2/" target="_blank">这篇文章</a>不推荐实在太可惜了。</p>

<p>这本来应该是一篇2009年的总结来着，早上上班的路上我一直在过滤哪些要说哪些值得说哪些能说。不用我说，认识我的人都知道我今年可说的事情太多了。鉴于太多太碎，就不一件一件地说了。另一方面，也正好是过去的已经远去，开始的才刚刚开始，不是作总结的时候。这个年关是客观上的一个坎，于个人的生活和进度，他还不是什么milestone，远不及9号要交房租的重要。</p>

<p>紧接着是老生常谈感叹时光的话，<a href="http://lightory.net/" target="_blank">Lightory</a>在twitter上说的这句我很有共鸣——“马上 2010 年了，总觉得这个数字没现实感，是只属于科幻小说里的年代。” 分明是快要到了何勇唱的“宇宙飞船没找到天堂”的时候了。不过前几天鲜果联播上看到有人发的一句话很好地解释了日子越过越快的原因：“对于一个10岁的人来说，每长一岁，意味着他复制新增了自己十分之一；而对一个30岁的人来说，每长一岁，意味着他只复制新增了自己过往经历的三十分之一”。他明白了，你呢？</p>

<p>说总结就要定计划（说这句话的时候我猛然想起这周项目周报又忘填了），不过<a href="http://timyang.net/" target="_blank">Tim</a>大牛半开玩笑地说，计划定得越多，洋相出得越大。需求变化那么快，闹不好项目中途都被cut了，所以细节上还是短周期迭代。大局上，还是给自己一直以来的要求，不要随波逐流，注意自己的言行，努力学习技术，认真工作积累经验。</p>

<p>今天晚上找一找Yan的bug，没有什么问题的话，0.4的tag就可以打了。</p>
